# Школьная информационная система

Школьная инфосистема собирает расписание уроков, звонков и другую информацию
в одном месте — на сервере. Эту информацию потом можно использовать в разных
приложениях — например, в киоске, который показывает текущие уроки в классах,
время и различные видео:

![Фотография киоска в Богашёвской школе](./readmeImages/kiosk.jpg)

В этом репозитории лежит исходный код компонентов инфосистемы:

- `server` — исходный код сервера, на котором хранится расписание звонков,
  уроков и который собирает видео с подключенных носителей. У сервера есть
  GraphQL API, по которому эту информацию можно получить и редактировать;
- `controlPanel` — панель управления, в которой можно редактировать расписание
  звонков и уроков, а также подготавливать носители к извлечению;
- `kiosk` — киоск, который показывает текущие уроки в классах, время, текущий
  по счёту урок или перемену и различные видео.

Кроме этих компонентов, есть несколько других поддиректорий в этом репозитории:

- `resources` — директория с ресурсами, которые могут использоваться
  в приложениях к киоску — например, логотип школы;
- `kioskApp` — Electron-приложение, которое запускает киоск в отдельном окне;
- `utilities` — различные утилиты, которые пригодятся при настройке
  и использовании инфосистемы.

В каждой поддиректории есть Readme-файл с информацией о ней: как собирать,
настраивать и поддерживать. При настройке новой инфосистемы лучше начать
с [инструкции по настройке сервера][readme сервера].

[readme сервера]: ./server/Readme.md

## Лицензия

Школьная информационная система — свободное программное обеспечение,
лицензированное под GNU AGPL v3 или поздней версии. Копия лицензии доступна
в этом репозитории, а также на [сайте GNU][gnu/licenses]. Согласно лицензии,
у пользователей данной программы (в том числе по сети) должен быть доступ
к исходному коду программы и внесённым в него изменениям; также пользователям
должно быть сделано предложение ознакомиться с исходным кодом.

[gnu/licenses]: https://gnu.org/licenses/licenses.ru.html
